---
date: "2016-11-08T16:00:00+02:00"
title: "Welkom"
weight: 10
toc: false
draft: false
url: "nl-nl"
type: "home"
---
<h1 class="title is-1">Gitea - Git with a cup of tea</h1>
<h3 class="subtitle is-3">A painless self-hosted Git service.</h3>
<h4 class="subtitle">

Gitea is een door de community beheerde [fork](https://blog.gitea.io/2016/12/welcome-to-gitea/) van [Gogs](http://gogs.io),
		een lichtgewicht code hosting oplossing geschreven in [Go](https://golang.org/)
		en wordt gepubliceerd onder de [MIT](https://github.com/go-gitea/gitea/blob/master/LICENSE) licentie.

</h4>

<div class="container">
<a class="button is-success is-large" href="https://try.gitea.io" target="_blank">Probeer Gitea</a>
<a class="button is-light is-large" href="https://docs.gitea.io/nl-nl/">Docs</a>
</div>
